[{"nom": "Louwagie", "prenom": "V\u00e9ronique", "groupe": "LR"}, {"nom": "Griveaux", "prenom": "Benjamin", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Portarrieu", "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Toutut-Picard", "prenom": "\u00c9lisabeth", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Muschotti", "prenom": "C\u00e9cile", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Ferrara", "prenom": "Jean-Jacques", "groupe": "LR"}, {"nom": "Martin", "prenom": "Didier", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Molac", "prenom": "Paul", "groupe": "LT"}, {"nom": "Charvier", "prenom": "Fannette", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Jacques", "prenom": "Jean-Michel", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Becht", "prenom": "Olivier", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "M\u00e9lenchon", "prenom": "Jean-Luc", "groupe": "FI"}, {"nom": "Brocard", "prenom": "Blandine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Teissier", "prenom": "Guy", "groupe": "LR"}, {"nom": "Baudu", "prenom": "St\u00e9phane", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Provendier", "prenom": "Florence", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Kamowski", "prenom": "Catherine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Brun", "prenom": "Fabrice", "groupe": "LR"}, {"nom": "Untermaier", "prenom": "C\u00e9cile", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Daniel", "prenom": "Yves", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "El Guerrab", "prenom": "M'jid", "groupe": "LT"}, {"nom": "Vigier", "prenom": "Jean-Pierre", "groupe": "LR"}, {"nom": "Descrozaille", "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Adam", "prenom": "Damien", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Hai", "prenom": "Nadia", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Nury", "prenom": "J\u00e9r\u00f4me", "groupe": "LR"}, {"nom": "Maquet", "prenom": "Jacqueline", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Mahjoubi", "prenom": "Mounir", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Iborra", "prenom": "Monique", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Masson", "prenom": "Jean-Louis", "groupe": "LR"}, {"nom": "Colombani", "prenom": "Paul-Andr\u00e9", "groupe": "LT"}, {"nom": "Reda", "prenom": "Robin", "groupe": "LR"}, {"nom": "Thourot", "prenom": "Alice", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Rouillard", "prenom": "Gwendal", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Alauzet", "prenom": "\u00c9ric", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Belhaddad", "prenom": "Belkhir", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Racon-Bouzon", "prenom": "Cathy", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Adam", "prenom": "L\u00e9na\u00efck", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bonnell", "prenom": "Bruno", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Ahamada", "prenom": "Sa\u00efd", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lavergne", "prenom": "Pascal", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Travert", "prenom": "St\u00e9phane", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Poletti", "prenom": "B\u00e9reng\u00e8re", "groupe": "LR"}, {"nom": "Straumann", "prenom": "\u00c9ric", "groupe": "LR"}, {"nom": "Tiegna", "prenom": "Huguette", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Venteau", "prenom": "Pierre", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Warsmann", "prenom": "Jean-Luc", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Lakrafi", "prenom": "Am\u00e9lia", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Letchimy", "prenom": "Serge", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Victory", "prenom": "Mich\u00e8le", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Berg\u00e9", "prenom": "Aurore", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Mirall\u00e8s", "prenom": "Patricia", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Granjus", "prenom": "Florence", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Dubost", "prenom": "Coralie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Duverg\u00e9", "prenom": "Bruno", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Evrard", "prenom": "Jos\u00e9", "groupe": "NI"}, {"nom": "Tanguy", "prenom": "Liliana", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Clapot", "prenom": "Mireille", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Dupont-Aignan", "prenom": "Nicolas", "groupe": "NI"}, {"nom": "de Lavergne", "prenom": "C\u00e9lia", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Delatte", "prenom": "R\u00e9mi", "groupe": "LR"}, {"nom": "Mendes", "prenom": "Ludovic", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "de Courson", "prenom": "Yolaine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Cazarian", "prenom": "Dani\u00e8le", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Zulesi", "prenom": "Jean-Marc", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Gauvain", "prenom": "Rapha\u00ebl", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Cordier", "prenom": "Pierre", "groupe": "LR"}, {"nom": "Cattin", "prenom": "Jacques", "groupe": "LR"}, {"nom": "Lauzzana", "prenom": "Michel", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Taurine", "prenom": "B\u00e9n\u00e9dicte", "groupe": "FI"}, {"nom": "Josso", "prenom": "Sandrine", "groupe": "LT"}, {"nom": "Nilor", "prenom": "Jean-Philippe", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Bouillon", "prenom": "Christophe", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Ressiguier", "prenom": "Muriel", "groupe": "FI"}, {"nom": "Henriet", "prenom": "Pierre", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Eliaou", "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Fasquelle", "prenom": "Daniel", "groupe": "LR"}, {"nom": "Balanant", "prenom": "Erwan", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Tan", "prenom": "Buon", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Anthoine", "prenom": "Emmanuelle", "groupe": "LR"}, {"nom": "Brial", "prenom": "Sylvain", "groupe": "LT"}, {"nom": "Fauvergue", "prenom": "Jean-Michel", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Khattabi", "prenom": "Fadila", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lioger", "prenom": "Richard", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Paris", "prenom": "Didier", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Trisse", "prenom": "Nicole", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Blein", "prenom": "Yves", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Deflesselles", "prenom": "Bernard", "groupe": "LR"}, {"nom": "Pichereau", "prenom": "Damien", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Laqhila", "prenom": "Mohamed", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Freschi", "prenom": "Alexandre", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Larive", "prenom": "Michel", "groupe": "FI"}, {"nom": "Dufeu Schubert", "prenom": "Audrey", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Genetet", "prenom": "Anne", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Jumel", "prenom": "S\u00e9bastien", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Aviragnet", "prenom": "Jo\u00ebl", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Savatier", "prenom": "Jacques", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Hupp\u00e9", "prenom": "Philippe", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Hennion", "prenom": "Christine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Pont", "prenom": "Jean-Pierre", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Dumont", "prenom": "Pierre-Henri", "groupe": "LR"}, {"nom": "Dumas", "prenom": "Fran\u00e7oise", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lang", "prenom": "Anne-Christine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Peyron", "prenom": "Mich\u00e8le", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Melchior", "prenom": "Graziella", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Di Filippo", "prenom": "Fabien", "groupe": "LR"}, {"nom": "Joncour", "prenom": "Bruno", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Paluszkiewicz", "prenom": "Xavier", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lambert", "prenom": "Fran\u00e7ois-Michel", "groupe": "LT"}, {"nom": "Karamanli", "prenom": "Marietta", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Diard", "prenom": "\u00c9ric", "groupe": "LR"}, {"nom": "Besson-Moreau", "prenom": "Gr\u00e9gory", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Haury", "prenom": "Yannick", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Menuel", "prenom": "G\u00e9rard", "groupe": "LR"}, {"nom": "Serville", "prenom": "Gabriel", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Firmin Le Bodo", "prenom": "Agn\u00e8s", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Bareigts", "prenom": "Ericka", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Bi\u00e9mouret", "prenom": "Gis\u00e8le", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Vidal", "prenom": "Annie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Maillart-M\u00e9haignerie", "prenom": "Laurence", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bourguignon", "prenom": "Brigitte", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Roussel", "prenom": "Fabien", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Piron", "prenom": "B\u00e9atrice", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Gouttefarde", "prenom": "Fabien", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Do", "prenom": "St\u00e9phanie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Ferrand", "prenom": "Richard", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Berville", "prenom": "Herv\u00e9", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bazin", "prenom": "Thibault", "groupe": "LR"}, {"nom": "Fontenel-Personne", "prenom": "Pascale", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Blanc", "prenom": "Anne", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Grelier", "prenom": "Jean-Carles", "groupe": "LR"}, {"nom": "Bazin-Malgras", "prenom": "Val\u00e9rie", "groupe": "LR"}, {"nom": "Errante", "prenom": "Sophie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Ciotti", "prenom": "\u00c9ric", "groupe": "LR"}, {"nom": "Janvier", "prenom": "Caroline", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Breton", "prenom": "Xavier", "groupe": "LR"}, {"nom": "Lecoq", "prenom": "Jean-Paul", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Bello", "prenom": "Huguette", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Givernet", "prenom": "Olga", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Maquet", "prenom": "Emmanuel", "groupe": "LR"}, {"nom": "David", "prenom": "Dominique", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Wulfranc", "prenom": "Hubert", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Andr\u00e9", "prenom": "Fran\u00e7ois", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Descamps", "prenom": "B\u00e9atrice", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Lebec", "prenom": "Marie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Mauborgne", "prenom": "Sereine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Tamarelle-Verhaeghe", "prenom": "Marie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Florennes", "prenom": "Isabelle", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Le Fur", "prenom": "Marc", "groupe": "LR"}, {"nom": "Potier", "prenom": "Dominique", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Quatennens", "prenom": "Adrien", "groupe": "FI"}, {"nom": "Viala", "prenom": "Arnaud", "groupe": "LR"}, {"nom": "Degois", "prenom": "Typhanie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Le Vigoureux", "prenom": "Fabrice", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "P\u00e9telle", "prenom": "B\u00e9n\u00e9dicte", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Rist", "prenom": "St\u00e9phanie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Dombreval", "prenom": "Lo\u00efc", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "de Ganay", "prenom": "Claude", "groupe": "LR"}, {"nom": "de la Verpilli\u00e8re", "prenom": "Charles", "groupe": "LR"}, {"nom": "Pompili", "prenom": "Barbara", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bassire", "prenom": "Nathalie", "groupe": "LR"}, {"nom": "Trompille", "prenom": "St\u00e9phane", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Leclabart", "prenom": "Jean-Claude", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Sylla", "prenom": "Sira", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Le Bohec", "prenom": "Ga\u00ebl", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Batho", "prenom": "Delphine", "groupe": "NI"}, {"nom": "Dassault", "prenom": "Olivier", "groupe": "LR"}, {"nom": "Cesarini", "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Vichnievsky", "prenom": "Laurence", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Michel-Kleisbauer", "prenom": "Philippe", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Questel", "prenom": "Bruno", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Calvez", "prenom": "C\u00e9line", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Kasbarian", "prenom": "Guillaume", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Batut", "prenom": "Xavier", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Perrot", "prenom": "Patrice", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bernalicis", "prenom": "Ugo", "groupe": "FI"}, {"nom": "Boyer", "prenom": "Val\u00e9rie", "groupe": "LR"}, {"nom": "Rolland", "prenom": "Vincent", "groupe": "LR"}, {"nom": "Dumont", "prenom": "Laurence", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Roussel", "prenom": "C\u00e9dric", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lorion", "prenom": "David", "groupe": "LR"}, {"nom": "Bricout", "prenom": "Jean-Louis", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Ramassamy", "prenom": "Nadia", "groupe": "LR"}, {"nom": "Chiche", "prenom": "Guillaume", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "V\u00e9ran", "prenom": "Olivier", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Fi\u00e9vet", "prenom": "Jean-Marie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Chalas", "prenom": "\u00c9milie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Pires Beaune", "prenom": "Christine", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Bouchet", "prenom": "Jean-Claude", "groupe": "LR"}, {"nom": "Fanget", "prenom": "Michel", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Gu\u00e9venoux", "prenom": "Marie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "O'Petit", "prenom": "Claire", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "de Sarnez", "prenom": "Marielle", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Marleix", "prenom": "Olivier", "groupe": "LR"}, {"nom": "Luquet", "prenom": "Aude", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Di Pompeo", "prenom": "Christophe", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bonnivard", "prenom": "\u00c9milie", "groupe": "LR"}, {"nom": "Leclerc", "prenom": "S\u00e9bastien", "groupe": "LR"}, {"nom": "Riotton", "prenom": "V\u00e9ronique", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Pitollat", "prenom": "Claire", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Dubois", "prenom": "Marianne", "groupe": "LR"}, {"nom": "Pradi\u00e9", "prenom": "Aur\u00e9lien", "groupe": "LR"}, {"nom": "Ratenon", "prenom": "Jean-Hugues", "groupe": "FI"}, {"nom": "Delatte", "prenom": "Marc", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Magne", "prenom": "Marie-Ange", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Villani", "prenom": "C\u00e9dric", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Colas-Roy", "prenom": "Jean-Charles", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Ruffin", "prenom": "Fran\u00e7ois", "groupe": "FI"}, {"nom": "Cloarec-Le Nabour", "prenom": "Christine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Chassaigne", "prenom": "Andr\u00e9", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Raphan", "prenom": "Pierre-Alain", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Gregoire", "prenom": "Olivia", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "de La Raudi\u00e8re", "prenom": "Laure", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Baich\u00e8re", "prenom": "Didier", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Demilly", "prenom": "St\u00e9phane", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Atger", "prenom": "St\u00e9phanie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Liso", "prenom": "Brigitte", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bricout", "prenom": "Guy", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Mignola", "prenom": "Patrick", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Blanchet", "prenom": "Christophe", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lardet", "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9rique", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Tourret", "prenom": "Alain", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Dumas", "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9rique", "groupe": "LT"}, {"nom": "Ramos", "prenom": "Richard", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Oppelt", "prenom": "Val\u00e9rie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Krabal", "prenom": "Jacques", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Rixain", "prenom": "Marie-Pierre", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Boyer", "prenom": "Pascale", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Wonner", "prenom": "Martine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Brindeau", "prenom": "Pascal", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Cazebonne", "prenom": "Samantha", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Houli\u00e9", "prenom": "Sacha", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Benoit", "prenom": "Thierry", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "K\u00e9clard-Mond\u00e9sir", "prenom": "Manu\u00e9la", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Turquois", "prenom": "Nicolas", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Poueyto", "prenom": "Josy", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Faucillon", "prenom": "Elsa", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Habib", "prenom": "David", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Faure", "prenom": "Olivier", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Vigier", "prenom": "Philippe", "groupe": "LT"}, {"nom": "de Rugy", "prenom": "Fran\u00e7ois", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Gomez-Bassac", "prenom": "Val\u00e9rie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Larsonneur", "prenom": "Jean-Charles", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Folliot", "prenom": "Philippe", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Larriv\u00e9", "prenom": "Guillaume", "groupe": "LR"}, {"nom": "Houbron", "prenom": "Dimitri", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Chenu", "prenom": "S\u00e9bastien", "groupe": "NI"}, {"nom": "Bouyx", "prenom": "Bertrand", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Saddier", "prenom": "Martial", "groupe": "LR"}, {"nom": "Essayan", "prenom": "Nadia", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "de Courson", "prenom": "Charles", "groupe": "LT"}, {"nom": "Ali", "prenom": "Ramlati", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Coquerel", "prenom": "\u00c9ric", "groupe": "FI"}, {"nom": "Brunet", "prenom": "Anne-France", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Kamardine", "prenom": "Mansour", "groupe": "LR"}, {"nom": "Giraud", "prenom": "Jo\u00ebl", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Herth", "prenom": "Antoine", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Gom\u00e8s", "prenom": "Philippe", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Cl\u00e9ment", "prenom": "Jean-Michel", "groupe": "LT"}, {"nom": "Lurton", "prenom": "Gilles", "groupe": "LR"}, {"nom": "Beaudouin-Hubiere", "prenom": "Sophie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Jolivet", "prenom": "Fran\u00e7ois", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Mattei", "prenom": "Jean-Paul", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Pau-Langevin", "prenom": "George", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Michels", "prenom": "Thierry", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Pouzyreff", "prenom": "Natalia", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Le Meur", "prenom": "Anna\u00efg", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Guerel", "prenom": "\u00c9milie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Le Gac", "prenom": "Didier", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Verdier-Jouclas", "prenom": "Marie-Christine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Villiers", "prenom": "Andr\u00e9", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Huyghe", "prenom": "S\u00e9bastien", "groupe": "LR"}, {"nom": "Duby-Muller", "prenom": "Virginie", "groupe": "LR"}, {"nom": "Kervran", "prenom": "Lo\u00efc", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Abba", "prenom": "B\u00e9rang\u00e8re", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Roseren", "prenom": "Xavier", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Corbi\u00e8re", "prenom": "Alexis", "groupe": "FI"}, {"nom": "Lorho", "prenom": "Marie-France", "groupe": "NI"}, {"nom": "Amadou", "prenom": "Aude", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Taugourdeau", "prenom": "Jean-Charles", "groupe": "LR"}, {"nom": "Dunoyer", "prenom": "Philippe", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Dufr\u00e8gne", "prenom": "Jean-Paul", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Furst", "prenom": "Laurent", "groupe": "LR"}, {"nom": "Sage", "prenom": "Maina", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Peyrol", "prenom": "B\u00e9n\u00e9dicte", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Rudigoz", "prenom": "Thomas", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Mbaye", "prenom": "Jean Fran\u00e7ois", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bachelier", "prenom": "Florian", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Maire", "prenom": "Jacques", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Forissier", "prenom": "Nicolas", "groupe": "LR"}, {"nom": "Braun-Pivet", "prenom": "Ya\u00ebl", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Waserman", "prenom": "Sylvain", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "de Vaucouleurs", "prenom": "Mich\u00e8le", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Matras", "prenom": "Fabien", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Le Feur", "prenom": "Sandrine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Gipson", "prenom": "S\u00e9verine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lecocq", "prenom": "Charlotte", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Claireaux", "prenom": "St\u00e9phane", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Osson", "prenom": "Catherine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lenne", "prenom": "Marion", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Jerretie", "prenom": "Christophe", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Cornut-Gentille", "prenom": "Fran\u00e7ois", "groupe": "LR"}, {"nom": "Maillard", "prenom": "Sylvain", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bony", "prenom": "Jean-Yves", "groupe": "LR"}, {"nom": "Charri\u00e8re", "prenom": "Sylvie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Petit", "prenom": "Maud", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Dupont", "prenom": "Stella", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Saint-Paul", "prenom": "Laetitia", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Vanceunebrock-Mialon", "prenom": "Laurence", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Fuchs", "prenom": "Bruno", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Sanquer", "prenom": "Nicole", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Bagarry", "prenom": "Delphine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Khedher", "prenom": "Anissa", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Saint-Martin", "prenom": "Laurent", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Sol\u00e8re", "prenom": "Thierry", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Chalumeau", "prenom": "Philippe", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Studer", "prenom": "Bruno", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lasserre-David", "prenom": "Florence", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Crouzet", "prenom": "Mich\u00e8le", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Sommer", "prenom": "Denis", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Zumkeller", "prenom": "Michel", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Genevard", "prenom": "Annie", "groupe": "LR"}, {"nom": "Person", "prenom": "Pierre", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Vercamer", "prenom": "Francis", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Fontaine-Domeizel", "prenom": "Emmanuelle", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Petit", "prenom": "Val\u00e9rie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Descoeur", "prenom": "Vincent", "groupe": "LR"}, {"nom": "Garot", "prenom": "Guillaume", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Le Gendre", "prenom": "Gilles", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Mesnier", "prenom": "Thomas", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Favennec Becot", "prenom": "Yannick", "groupe": "LT"}, {"nom": "Rubin", "prenom": "Sabine", "groupe": "FI"}, {"nom": "Carrez", "prenom": "Gilles", "groupe": "LR"}, {"nom": "Mass\u00e9glia", "prenom": "Denis", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Brotherson", "prenom": "Moetai", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Abad", "prenom": "Damien", "groupe": "LR"}, {"nom": "Verch\u00e8re", "prenom": "Patrice", "groupe": "LR"}, {"nom": "Causse", "prenom": "Lionel", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Carvounas", "prenom": "Luc", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Labaronne", "prenom": "Daniel", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Colboc", "prenom": "Fabienne", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lassalle", "prenom": "Jean", "groupe": "NI"}, {"nom": "Aubert", "prenom": "Julien", "groupe": "LR"}, {"nom": "Bru", "prenom": "Vincent", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Marilossian", "prenom": "Jacques", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Goulet", "prenom": "Perrine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Barbier", "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Renson", "prenom": "Hugues", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lacroute", "prenom": "Val\u00e9rie", "groupe": "LR"}, {"nom": "Jacob", "prenom": "Christian", "groupe": "LR"}, {"nom": "Savignat", "prenom": "Antoine", "groupe": "LR"}, {"nom": "Ledoux", "prenom": "Vincent", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Lain\u00e9", "prenom": "Fabien", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Bannier", "prenom": "G\u00e9raldine", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Viry", "prenom": "St\u00e9phane", "groupe": "LR"}, {"nom": "Marsaud", "prenom": "Sandra", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Damaisin", "prenom": "Olivier", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Naegelen", "prenom": "Christophe", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Gaillot", "prenom": "Albane", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Dubr\u00e9-Chirat", "prenom": "Nicole", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Grandjean", "prenom": "Carole", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bono-Vandorme", "prenom": "Aude", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Tolmont", "prenom": "Sylvie", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Bessot Ballot", "prenom": "Barbara", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Vallaud", "prenom": "Boris", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Guion-Firmin", "prenom": "Claire", "groupe": "LR"}, {"nom": "Valetta Ardisson", "prenom": "Alexandra", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Hetzel", "prenom": "Patrick", "groupe": "LR"}, {"nom": "Poudroux", "prenom": "Jean-Luc", "groupe": "LR"}, {"nom": "Panot", "prenom": "Mathilde", "groupe": "FI"}, {"nom": "Moutchou", "prenom": "Na\u00efma", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Auconie", "prenom": "Sophie", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Thillaye", "prenom": "Sabine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Le Grip", "prenom": "Constance", "groupe": "LR"}, {"nom": "Sempastous", "prenom": "Jean-Bernard", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Fabre", "prenom": "Catherine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Thill", "prenom": "Agn\u00e8s", "groupe": "NI"}, {"nom": "Goasguen", "prenom": "Claude", "groupe": "LR"}, {"nom": "Cellier", "prenom": "Anthony", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Terlier", "prenom": "Jean", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Boucard", "prenom": "Ian", "groupe": "LR"}, {"nom": "Morenas", "prenom": "Adrien", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Pietraszewski", "prenom": "Laurent", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Hutin", "prenom": "Christian", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Cherpion", "prenom": "G\u00e9rard", "groupe": "LR"}, {"nom": "Lambert", "prenom": "J\u00e9r\u00f4me", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Morel-\u00c0-L'Huissier", "prenom": "Pierre", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Gaultier", "prenom": "Jean-Jacques", "groupe": "LR"}, {"nom": "Tuffnell", "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9rique", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Peu", "prenom": "St\u00e9phane", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Bolo", "prenom": "Philippe", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Garcia", "prenom": "Laurent", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Dive", "prenom": "Julien", "groupe": "LR"}, {"nom": "Lejeune", "prenom": "Christophe", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lescure", "prenom": "Roland", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Brenier", "prenom": "Marine", "groupe": "LR"}, {"nom": "Reiss", "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "groupe": "LR"}, {"nom": "Rilhac", "prenom": "C\u00e9cile", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lazaar", "prenom": "Fiona", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "D\u00e9moulin", "prenom": "Nicolas", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Dubi\u00e9", "prenom": "Jeanine", "groupe": "LT"}, {"nom": "Obono", "prenom": "Dani\u00e8le", "groupe": "FI"}, {"nom": "Prud'homme", "prenom": "Lo\u00efc", "groupe": "FI"}, {"nom": "Aliot", "prenom": "Louis", "groupe": "NI"}, {"nom": "Bois", "prenom": "Pascal", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Barrot", "prenom": "Jean-No\u00ebl", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Chapelier", "prenom": "Annie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Nadot", "prenom": "S\u00e9bastien", "groupe": "NI"}, {"nom": "Rabault", "prenom": "Val\u00e9rie", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Thi\u00e9riot", "prenom": "Jean-Louis", "groupe": "LR"}, {"nom": "Rossi", "prenom": "Laurianne", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Cattelot", "prenom": "Anne-Laure", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Christophe", "prenom": "Paul", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Falorni", "prenom": "Olivier", "groupe": "LT"}, {"nom": "Orphelin", "prenom": "Matthieu", "groupe": "LT"}, {"nom": "Guerini", "prenom": "Stanislas", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Ardouin", "prenom": "Jean-Philippe", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Pancher", "prenom": "Bertrand", "groupe": "LT"}, {"nom": "Vuilletet", "prenom": "Guillaume", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Anato", "prenom": "Patrice", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Gosselin", "prenom": "Philippe", "groupe": "LR"}, {"nom": "Peltier", "prenom": "Guillaume", "groupe": "LR"}, {"nom": "Forteza", "prenom": "Paula", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Trastour-Isnart", "prenom": "Laurence", "groupe": "LR"}, {"nom": "Thi\u00e9baut", "prenom": "Vincent", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Juanico", "prenom": "R\u00e9gis", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Anglade", "prenom": "Pieyre-Alexandre", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Elimas", "prenom": "Nathalie", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Vignal", "prenom": "Patrick", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Motin", "prenom": "Cendra", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Grau", "prenom": "Romain", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Vialay", "prenom": "Michel", "groupe": "LR"}, {"nom": "David", "prenom": "Alain", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Gayte", "prenom": "Laurence", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Latombe", "prenom": "Philippe", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Woerth", "prenom": "\u00c9ric", "groupe": "LR"}, {"nom": "Potterie", "prenom": "Benoit", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "M\u00f6rch", "prenom": "Sandrine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Cazeneuve", "prenom": "Jean-Ren\u00e9", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Pinel", "prenom": "Sylvia", "groupe": "LT"}, {"nom": "Bourlanges", "prenom": "Jean-Louis", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Kerlogot", "prenom": "Yannick", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "De Temmerman", "prenom": "Jennifer", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Fiat", "prenom": "Caroline", "groupe": "FI"}, {"nom": "Kuster", "prenom": "Brigitte", "groupe": "LR"}, {"nom": "G\u00e9rard", "prenom": "Rapha\u00ebl", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Cariou", "prenom": "\u00c9milie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Ramadier", "prenom": "Alain", "groupe": "LR"}, {"nom": "Sorre", "prenom": "Bertrand", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Krimi", "prenom": "Sonia", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Holroyd", "prenom": "Alexandre", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Pauget", "prenom": "\u00c9ric", "groupe": "LR"}, {"nom": "Julien-Laferri\u00e8re", "prenom": "Hubert", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Mis", "prenom": "Jean-Michel", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "H\u00e9rin", "prenom": "Dani\u00e8le", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Perrut", "prenom": "Bernard", "groupe": "LR"}, {"nom": "Da Silva", "prenom": "Dominique", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Park", "prenom": "Zivka", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Laabid", "prenom": "Mustapha", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Limon", "prenom": "Monique", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Millienne", "prenom": "Bruno", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Simian", "prenom": "Benoit", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Cazenove", "prenom": "S\u00e9bastien", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "M\u00e9nard", "prenom": "Emmanuelle", "groupe": "NI"}, {"nom": "Vatin", "prenom": "Pierre", "groupe": "LR"}, {"nom": "Deprez-Audebert", "prenom": "Marguerite", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Gaillard", "prenom": "Olivier", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Rupin", "prenom": "Pac\u00f4me", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bothorel", "prenom": "\u00c9ric", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bruneel", "prenom": "Alain", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Kerbarh", "prenom": "St\u00e9phanie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Quentin", "prenom": "Didier", "groupe": "LR"}, {"nom": "Pellois", "prenom": "Herv\u00e9", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Reyn\u00e8s", "prenom": "Bernard", "groupe": "LR"}, {"nom": "Autain", "prenom": "Cl\u00e9mentine", "groupe": "FI"}, {"nom": "Bridey", "prenom": "Jean-Jacques", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Beauvais", "prenom": "Val\u00e9rie", "groupe": "LR"}, {"nom": "Brochand", "prenom": "Bernard", "groupe": "LR"}, {"nom": "Touraine", "prenom": "Jean-Louis", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Faure-Muntian", "prenom": "Val\u00e9ria", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Son-Forget", "prenom": "Joachim", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Perea", "prenom": "Alain", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Gassilloud", "prenom": "Thomas", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Sarles", "prenom": "Nathalie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Pupponi", "prenom": "Fran\u00e7ois", "groupe": "LT"}, {"nom": "Tach\u00e9", "prenom": "Aur\u00e9lien", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Abadie", "prenom": "Caroline", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Poulliat", "prenom": "\u00c9ric", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bilde", "prenom": "Bruno", "groupe": "NI"}, {"nom": "Buchou", "prenom": "St\u00e9phane", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Euzet", "prenom": "Christophe", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Buffet", "prenom": "Marie-George", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Pajot", "prenom": "Ludovic", "groupe": "NI"}, {"nom": "Berta", "prenom": "Philippe", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Lagleize", "prenom": "Jean-Luc", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Avia", "prenom": "Laetitia", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Moreau", "prenom": "Jean-Baptiste", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Parigi", "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois", "groupe": "LR"}, {"nom": "Rauch", "prenom": "Isabelle", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Cormier-Bouligeon", "prenom": "Fran\u00e7ois", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Arend", "prenom": "Christophe", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Michel", "prenom": "Monica", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Hammouche", "prenom": "Brahim", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Gouffier-Cha", "prenom": "Guillaume", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Herbillon", "prenom": "Michel", "groupe": "LR"}, {"nom": "Louis", "prenom": "Alexandra", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Kuric", "prenom": "Aina", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Cinieri", "prenom": "Dino", "groupe": "LR"}, {"nom": "Petit", "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Robert", "prenom": "Mireille", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Fugit", "prenom": "Jean-Luc", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Borowczyk", "prenom": "Julien", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Serva", "prenom": "Olivier", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Jacquier-Laforge", "prenom": "\u00c9lodie", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Brulebois", "prenom": "Danielle", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Thomas", "prenom": "Val\u00e9rie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Leguille-Balloy", "prenom": "Martine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Couillard", "prenom": "B\u00e9rang\u00e8re", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lagarde", "prenom": "Jean-Christophe", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Marlin", "prenom": "Franck", "groupe": "LR"}, {"nom": "Le Pen", "prenom": "Marine", "groupe": "NI"}, {"nom": "Door", "prenom": "Jean-Pierre", "groupe": "LR"}, {"nom": "Minot", "prenom": "Maxime", "groupe": "LR"}, {"nom": "Cabar\u00e9", "prenom": "Pierre", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Vignon", "prenom": "Corinne", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Chassaing", "prenom": "Philippe", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Kokouendo", "prenom": "Rodrigue", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Cubertafon", "prenom": "Jean-Pierre", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Chouat", "prenom": "Francis", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Zannier", "prenom": "H\u00e9l\u00e8ne", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Castellani", "prenom": "Michel", "groupe": "LT"}, {"nom": "Pahun", "prenom": "Jimmy", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Reitzer", "prenom": "Jean-Luc", "groupe": "LR"}, {"nom": "Dharr\u00e9ville", "prenom": "Pierre", "groupe": "GDR"}, {"nom": "Girardin", "prenom": "\u00c9ric", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Habib", "prenom": "Meyer", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Mazars", "prenom": "St\u00e9phane", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Isaac-Sibille", "prenom": "Cyrille", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Loiseau", "prenom": "Patrick", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Valentin", "prenom": "Isabelle", "groupe": "LR"}, {"nom": "Saulignac", "prenom": "Herv\u00e9", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Corneloup", "prenom": "Josiane", "groupe": "LR"}, {"nom": "Benin", "prenom": "Justine", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Vainqueur-Christophe", "prenom": "H\u00e9l\u00e8ne", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Meynier-Millefert", "prenom": "Marjolaine", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Dalloz", "prenom": "Marie-Christine", "groupe": "LR"}, {"nom": "Panonacle", "prenom": "Sophie", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lachaud", "prenom": "Bastien", "groupe": "FI"}, {"nom": "Romeiro Dias", "prenom": "La\u00ebtitia", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Boudi\u00e9", "prenom": "Florent", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bureau-Bonnard", "prenom": "Carole", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Pueyo", "prenom": "Joaquim", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Nogal", "prenom": "Micka\u00ebl", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Delpon", "prenom": "Michel", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Levy", "prenom": "Genevi\u00e8ve", "groupe": "LR"}, {"nom": "Meunier", "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9rique", "groupe": "LR"}, {"nom": "Acquaviva", "prenom": "Jean-F\u00e9lix", "groupe": "LT"}, {"nom": "Le Peih", "prenom": "Nicole", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Dubois", "prenom": "Jacqueline", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Schellenberger", "prenom": "Rapha\u00ebl", "groupe": "LR"}, {"nom": "Petel", "prenom": "Anne-Laurence", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Brugnera", "prenom": "Anne", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Lemoine", "prenom": "Patricia", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Magnier", "prenom": "Lise", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Tabarot", "prenom": "Mich\u00e8le", "groupe": "LR"}, {"nom": "Dirx", "prenom": "Benjamin", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Battistel", "prenom": "Marie-No\u00eblle", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Rebeyrotte", "prenom": "R\u00e9my", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "El Ha\u00efry", "prenom": "Sarah", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Mathiasin", "prenom": "Max", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Manin", "prenom": "Josette", "groupe": "SOC"}, {"nom": "Sermier", "prenom": "Jean-Marie", "groupe": "LR"}, {"nom": "Mette", "prenom": "Sophie", "groupe": "MODEM"}, {"nom": "Test\u00e9", "prenom": "St\u00e9phane", "groupe": "LaREM"}, {"nom": "Bournazel", "prenom": "Pierre-Yves", "groupe": "UDI-AGIR"}, {"nom": "Hammerer", "prenom": "V\u00e9ronique", "groupe": "LaREM"}]